{
    "question": "Sebutkan beberapa alasan mengidolakan seorang tokoh ?    mohon dijawab yaa saya skarang lg bnyak pr ?\r\n\r\nmengapa informasi disampaikan dalam bentuk diagram ,tidak dalam tulisan esai,tolong jelasin yaaa ?mohon",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1.karna menginspirasi diri sendiri, membuat kita menjadi lebih bersemangat, ingin mencontoh sifat sang tokoh misalnya seperti semangat tokoh, ingin menjadi sperti sang tokoh contoh kesuksesannya<br>\u00a02.karna lebih mudah dipahami dan mudah untuk dibaca, irit dan hemat<br><br>maaf kalau salah.....trims......<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-teks-wawancara-tentang-masalah-alam-dengan-dimulai-den-145",
            "question": "Tuliskan teks wawancara tentang masalah alam.. dengan dimulai dengan pernyataan :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nPada\ntanggal 11 Mei 2013 saya berhasil melakukan wawancara dengan salah satu guru\nSMA Negeri 80 Jakarta dengan topik \u201cpencemaran lingkungan\u201d . Berikut adalah\nhasil dialog saya dengan narasumber . </span>\n\n\n<br><span>\n<span>P\u00a0\u00a0\n: Pewawancara\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 N \u00a0\u00a0: Narasumber</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>P\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :\n\u201cSelamat siang bu . Boleh saya minta waktu sebentar untuk mewawancarai \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>\u00a0\u00a0 ibu? Apa kedatangan saya mengganggu?\" </span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>N\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : \u201cOh tidak . Saya senang sekali\nmenjadi narasumber\u201d</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>P\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :\n\u201cMenurut ibu , pengertian pencemaran lingkungan itu apa?\u201d</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>N\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :\n\u201cMenurut saya , pencemaran adalah suatu kondisi dimana lingkungan itu\u00a0 </span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>\u00a0\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0menjadi tidak semestinya . Dan lingkungan\nitu pada akhirnya dapat meracuni </span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>\u00a0\u00a0 manusia\u201d</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>P\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :\u00a0\n\u201cJenis \u2013 jenis pencemaran lingkungan yang ibu tahu itu seperti apa?\u201d</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>N\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : \u201cYang saya tahu itu pencemaran air,\nudara, hutan, dan ekosistem mungkin di </span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>\u00a0\u00a0 dalam hutan lindung tapi itu dalam skala\nyang lebih besar\u201d</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>P\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : \u201cBisa ibu jelaskan satu contoh\npencemaran lingkungan?\u201d</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>N\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : \u201cContohnya itu pencemaran air yang\ndilakukan oleh masyarakat . Misalnya </span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>\u00a0\u00a0 orang sehabis mencuci pakaian itu kan\nmemakai detergen, sedangkan detergen </span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>\u00a0\u00a0 itu mengandung bahan kimia , maka air yang dibuang\nitu akhirnya sampai ke \u00a0</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>\u00a0\u00a0 kali atau sungai . Kalau di kota , pencemaran\nyang terjadi adalah udara\u201d</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>P\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : \u201cBagaimana cara mencegah pencemaran\nlingkungan itu ?\u201d</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>N\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : \u201cMenurut saya hanya ada satu cara .\nYaitu kesadaran manusia itu sendiri.</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\nKarena makhluk hidup yang diciptakan Tuhan dengan akal itu ya hanya </span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>\u00a0\u00a0 manusia\u201d </span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>P\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :\u201cApa peran serta SMA Negeri 80 dalam\nmencegah pencemaran lingkungan?\u201d</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>N\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : \u201cPertama, dengan membuang sampah pada\ntempatnya . Sampah \u2013 sampah</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>\u00a0\u00a0 tersebut harus kita pilah, yang mana organik\ndan non organik . Kedua, adanya </span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>\u00a0\u00a0 larangan merokok di lingkungan sekolah \u201d</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>P\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : \u201cBagaimana menyadarkan siswa \u2013 siswi\nSMA Negeri 80 akan pencemaran </span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>\u00a0\u00a0 lingkungan ?\u201d</span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>N\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : \u201ccaranya dengan mensosialisasikan\nsiswa \u2013 siswi SMA Negeri 80 akan </span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>\u00a0\u00a0 pentingnya lingkungan . Dan karena SMA\nNegeri 80 mengikuti lomba sekolah </span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>\u00a0\u00a0 adiwiyata , akan ada sanksi hukum untuk siswa\nyang membuang sampah </span></span>\n\n\n<br><span>\n<span>\u00a0\u00a0 sembarangan\u201d </span></span>\n\n\n<br><span>\n<br></span>\n\n\n<br><span>\n<span>Dari\ndialog wawancara diatas, saya mengambil kesimpulan bahwa pencemaran lingkungan\npada dewasa ini sangat memprihatinkan . Pencemaran lingkungan dapat teratasi\napabila setiap individu melakukan hal yang kecil seperti membuang sampah pada\ntempatnya sesuai dengan jenisnya , organik dan non organik.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a : &#039;&#039; kapan bencana ini terjadi ?&#039;&#039;<br>b : &#039;&#039; pada tgl.... &#039;&#039;<br>a: &#039;&#039; apa dampak dari bencana ini ?&#039;&#039;<br>b:&#039;&#039; banyak lumpur yang menggenangi rumah warga begitu juga air banjir yang menyebabkan penyakit &#039;&#039;<br>a : &#039;&#039; apa saja bantuan dari pemerintah ?&#039;&#039;<br>b : &#039;&#039; saaat ini hanyalah bantuan berupa makanan instan , pakaian layak pakai , dan selimut&#039;&#039;<br>a : &#039;&#039; berapa kerugiannya ?&#039;&#039;<br>b : &#039;&#039; ditaksir mencapai 10 jta&#039;&#039;<br>a: &#039;&#039; terimakasih atas waktunya&#039;&#039;<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-interpretasi-pada-teks-eksplanasi-378",
            "question": "Apa yang dimaksud Interpretasi pada teks eksplanasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pendapat/kesimpulan penulis dan bersifat opsional. boleh ada dan tidak.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Interpretasi adalah pemberian kesan,pendapat,atau pandangan teoretis terhadap\u00a0sesuatu;tafsiran atau bisa juga bagian teks eksplanasi yang berisi pendapat singkat penulis tentang peristiwa yang terjadi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kekurangan-dan-kelebihan-dari-teks-eksplanasi-180",
            "question": "Apa kekurangan dan kelebihan dari teks eksplanasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kekurangan : -Hanya menjelaskan 1 buah objek<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  -Strukturnya terbatas ( Pernyataan umum, Penjelasan, Interpretasi )<br>Kelebihan : Orang membaca lebih mudah memahami karena paparannya detail<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-dalam-sistem-tata-surya-bintang-kejora-berada-setelah-496",
            "question": "1)\u00a0Dalam sistem tata surya, bintang kejora berada setelah......     2)Planet yang disebut bintang barat dan bintang timur adalah.....\r\n3)Planet yang mempunyai satelit terbanyak adala...\r\n4)Arah ekor komet selalu ..... matahari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.bintang kejora itu planet venus berada setelah merkurius<br>b.venus<br>c.saturnus<br>d arah ekor komet selalu menjahui matahari<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-teks-eksplanasi-133",
            "question": "Apa yang dimaksud teks eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3>Pembahasan</h3><p>Teks eksplanasi adalah teks yang menjelaskan hubungan peristiwa atau \u00a0proses terjadinya sesuatu, seperti fenomena \u00a0alam, sosial, atau budaya.</p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Contoh gagasan umum dalam teks eksplanasi, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/13080862</p><p>Langkah-langkah penulisan teks eksplanasi, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/17300901</p><p>Pola-pola pengembangan pada cuplikan cuplikan teks eksplanasi, dapat dilihat di: https://brainly.co.id/tugas/13289933</p><p>--------------------\n</p><h3>Detil Jawaban \u00a0\n</h3><p>Kelas: VIII\n</p><p>Pelajaran: Bahasa Indonesia \u00a0\n</p><p>Bab: Urutan Cerita Menarik dalam Eksplanasi (Bab 5)\n</p><p>Kode: 8.1.5\n</p><p>Kata kunci: teks eksplanasi, pengertian teks eksplanasi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-perbedaan-teks-eksposisi-dan-argumentasi-916",
            "question": "Apa saja perbedaan teks eksposisi dan argumentasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks argumentasi : teks yg kebanyakan berisi tentang perdebatan antr pendapat.\nteks eksposisi : teks yg didalambya banyak bercampur antara argumen ataupun konflik!\n  jadikan aku yg terbaik ya!",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Perbedaan Argumentasi dan EksposisiTujuan eksposisi hanya menjelaskan dan menerangkan sehingga pembaca memperoleh informasi yang sejelas-jelasnya. Argumentasi bertujuan untuk mempengaruhi pembaca sehingga pembaca menyetujui bahwa pendapat dan keyakinan kita benar.Eksposisi menggunakan contoh, grafik, dll. Untuk menjelaskan sesuatu yang kita kemukakan . Argumentasi memberi contoh, grafik, dll.\u00a0Penutup pada eksposisi biasanya menegaskan lagi dari sesuatu yang telah diuraikan sebelumnya.\u00a0Penutup pada argumentasi biasanya berupa kesimpulan atas sesuatu yang telah diuraikan sebelumnya.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-tiga-sikap-saat-wawancara-535",
            "question": "Sebutkan tiga sikap saat wawancara !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tiga sikap saat wawancara yaitu :</p><ol><li>Tidak menyanggah pernyataan narasumber</li><li>Tidak memihak narasumber tertentu</li><li>Bersikap hormat, sopan dan ramah terhadap semua narasumber</li></ol><p>Penjelasan</p><p>Wawancara adalah kegiatan tanya jawab antar dua pihak untuk tujuan tertentu. Wawancara dilakukan untuk memperoleh informasi, pendapat dan keterangan tertentu. Tahapan wawancara terdiri dari tahap persiapan, tahap pelaksanaan, dan tahap pengolahan hasil wawancara.</p><p>Pelajari lebih lanjut materi tentang wawancara pada brainly.co.id/tugas/518994</p><p>\n#BelajarBersamaBrainly</p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-dengan-klausa-dan-berikan-contoh-nya-966",
            "question": "Jelaskan apa Yang dimaksud dengan KLAUSA dan berikan Contoh nya ? \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Klausa adalah kalimat yang terdiri dari Subjek (S) Predikat (P)\u00a0Objek (O) dan Keterangan (P)<br><br>Contoh : Ayah menyayangi anak-anaknya dengan sepenuh hati",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buat-lah-kalimat-minimal-7-kata-menggukan-kata-dosis-tidak-350",
            "question": "Buat lah kalimat \u00a0minimal 7 kata menggukan kata : dosis , tidak boleh menggunakan kata \"itu\"",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mnum obat ssuai dosis<br>dy klbihan dosis mnm obat<br>pda lbelnya trcntum dosis yg tpat<br>dkter mmberikan ptnjuk tntg dosis<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.dosis chlorpheniraminimaleat dari suatu resep dokter adalah 100 mg<br>2. untuk anak-anak,dosis sacharum lactis yang dibutuhkan adalah 300 mg<br>3. dosis obat batuk yang dikonsumsi bayi dibawah 2 tahun tidak boleh lebih dari 50 ml<br>4. apoteker meminta perbaikan resep karena dosis salah satu sediaan terlalu berlebih<br>5. dosis\u00a0letal yang dibutuhkan oleh tubuh saat sakit tidak boleh lebih dari 500 mg<br>6. dosis yang dianjurkan dokter dalam resep tersebut adalah 3 kali satu sendok teh<br>7. setiap obat yang perhitungan dosis maximalnya lebih 100% harus meminta penurunan dosis ke dokteryang bersangkutan<br><br>..hehe kebetulan saya jurusan farmasi jadi tau<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-gontai-adalah-b-gunjingan-adalah-cguratan-adalah-878",
            "question": "A. Gontai adalah ..... B. Gunjingan adalah .... C.guratan adalah....... D. Kepak adalah .... E.mungil adalah...... F. Persis adalah .... G. Sembari adalah ..... H. Senja adalah ... I. Tonggeret adalah ... J. Uzur adalah .... Jawab semua nya pliss....!!!!!! Klw gg jawab semua gg bolehjawab soal ku.... Jawabnya minimal 8 klw jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) Gontai adalah perlahan -lahan atu lambat<br>b) Gunjingan adalah umpatan atau fitnah<br>c) Guratan adalah ..goresan<br>d) Kepak adalahsayap atau bersayap<br>e) Mungil adalah kecil,elok,molek<br>f) Persis adalahsama,serupa dengan suatu beenda atu orang<br>g) Sembari adalah serta \u00a0atau sambil<br>h) Senja adalah masa setelah terbenamnya matahari<br>i) Tonggeret adalah sebutan utk serangga<br>j) Uzur adalah halangaan atau berhalangan<br><br><br><br>semoga membantu dan bermanfaat :)<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. Gontai adalah terseak-seak , sempoyongan<br>2. Gunjangan adalah fitnah , umpatan<br>3. Guratan adalah goresan , garis-garis<br>4. Kepak adalah sayap<br>5. Mungil adalah kecil , elok , molek<br>6. Persis adalah mirip <br>7. Sembari adalah seraya , sambil<br>8. Senja adalah sore<br>9. Tonggeret adalah sejenis binatang malam <br>10. Uzur adalah tua<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}